1) Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.
 Функции нужны для группирования кода, который может использоваться в дальнейшем еще произвольное кол-во раз.
 Так же логичиски завершонную операцию лучше всего оформить функцией для лучшего чтения кода.

2) Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

Аргументы нужны для более сложного и практичного приминения функции. Передавая разные аргументы мы получим на выходе различные результаты. 
Можно написать функцию которая считает 2+ 2, но область её приминения очень узкая. Гораздо полезней создать функцию которая принимает 2 аргумента, и сумма на выходе будет зависить от того какие аргументы получили на входе.